【搶戰區選】政府刊憲敲定區選日 11.24選出452席

政府今日刊憲，下屆區議會選舉投票日定於今年11月24日。(資料圖片)

政府今日（15日）刊憲，公佈下屆區議會選舉投票日為今年11月24日，將選出452個議席。政制及內地事務局及選舉事務處計劃分三階段斥資750萬進行宣傳，鼓勵選民參選和投票。

因應各區居民人數改變，立法會早前通過由下屆區議會開始，全港18區有10區將增加合共21個民選議席，其中九龍城、油尖旺、荃灣區各加1席；深水埗、葵青、屯門區及西貢區各增2席；觀塘、沙田區各加3席；而元朗區則增加4席。

據政制及內地事務局和選舉事務處文件顯示，當局計劃為區選分三階段進行宣傳，鼓勵選民參選和投票，同時宣揚誠實廉潔選舉的重要性，當局擬在8月起就廉潔選舉進行宣傳活動，9月中旬則會推出配合提名期和競選期的宣傳，而在投票日前一星期，當局會進一步加強宣傳，包括在電視播放倒數短片，增強選舉氣氛，宣傳預算開支約為750萬元，最新一份預算案已預留有關撥款。